有關基礎ECON既問題

大家都知Demand curve係斜線
計revenve果陣將equilibrium果點既Price同quantity乘埋就係答案
但Demand curve條線唔係以margin作為基礎去plot出黎咩?
所以應該係用integration去搵返個revenue先係?

平時用Price × Quantity去搵Total revenue嗰個計法暗示咗每個單位嘅Price都係相同。

既然每個unit嘅Price都相同, 簡單Price × Quantity咪計到Total revenue。

你心目中嗰種計法係每個unit嘅Price都唔相同, 每個unit嘅price都等於marginal benefit。依種pricing arrangement叫first degree price discrimination。
計total revenue就要計返demand curve下面嘅整個面積。